湯加選手表示冬奧揭幕禮不會赤裸上身登場

平昌冬奧將於周五正式揭幕，據報道，當地氣溫屆時只得-2度，於里約奧運開幕禮上半祼上陣任持旗手的「湯加吳剛」杜法度夫亞（Pita Taufatofua）表明，由於天氣寒冷關係，他將不會再赤裸上身亮相平昌冬奧揭幕禮。

34歲的杜法度夫亞是第一位在夏季及冬奧運都取得參賽資格的湯加人，亦是該太平洋島國在平昌冬奧的唯一代表。杜法度夫亞在2016年里約奧運揭幕禮上任持旗手，半裸兼一身油光的「吳剛師傅」造型令他大出風頭。

不過，取得平昌冬奧越野滑雪參賽資格的杜法度夫亞接受新西蘭傳媒訪問時坦言，並無計劃在平昌再半裸上陣，他說︰「我希望仍然活著去比賽，這將會很寒冷，我會做好保暖工作。」

平昌冬奧主場館平昌奧林匹克體育場並無頂蓋，當地週三晚的最低氣溫為-15度，根據天氣預報，週五晚開幕禮時為-2度左右，為了抵禦嚴寒，平昌冬奧組委會採取了多預措施，包括設置3.5高及510米長的塑膠防風牆、18個暖房休息室、40座暖爐、16個熱飲暖身食品銷售點、5個醫療急診室和165名醫療人員，並會將觀眾入及退場時間縮到最短。另外，場內35,000個座位都會預先放一個保暖禮包，當中物品有座墊、小毛氈、帽子以及可用於暖手、暖腳或放於座墊的暖寶寶等。

平昌冬奧將於2月9日至25日上演，會進行高山滑雪、冬季兩項、越野滑雪、自由式滑雪、北歐兩項、跳台滑雪、單板滑雪、短道速滑、速度滑冰、花樣滑冰、冰球、冰壺、雪車、雪橇及鋼架雪車15個大項（102小項）比賽。

渣ga

咁凍天氣d油會"瓊"

唔會掛

又唔係豬油

小心地滑

冰壺

夏奧冬奧都夠料入圍

好撚勁
佢夏天玩咩項目

跆拳道

【冬奧】吳一里尾二進場 「湯加吳剛」半祼上陣搶晒fo

最後都係半裸

佢黎香港應該要著幾件羽絨

勇士

真男人

唔知佢會同幾多選手瘋狂扑野呢

夏季同冬季奧運都有比項目